假如法治跟人民利益出現左衝突, 應該點取舍?

話說今日我偶然睇左套韓國既災難舊片, 雖然質素麻麻, 但就有個關於法治跟人民既問題就吸引左我

咁套野就講有班人整左種會係人體寄生既蟲, 藥就自己收埋。如果中左招, 無藥醫既話基本上死撚硬, 而且死前仲會衝落有水既地方(川,河etc), 搞到二次感染

咁中後段, 死左好多人之後政府終於發現有藥醫, 但藥廠就話有專利, 要政府出上兆韓圓收購先公開配方。睇到果度已經有Comments話個總理on99, 成百萬人中左招等死仲考慮埋曬啲民主法治藥廠權益, 直接嗌軍隊接管間廠咪一了百了

入面故然有戲劇成分, 但姑且都算係個法治跟人民衝突既例子。連登巴打們, 如果無男主救世, 而你又係電影入面個總理, 你會寧願洗多啲錢死多啲人都要堅持民主法治, 定寧願損害法治精神都要救多啲人?

嗰套鳩片
直接宣布緊急狀態然後將間公司定性做恐怖分子
咁咪可以直接開軍隊入去

其實法治都係為咗保障人民同埋管制當權者
同人民生死存亡有抵觸嘅時候應該以民眾安全為先
大不了之後引咎辭職
再唔係就被人拉埋審一輪睇下出咩結果

人民主權論（歐陸） vs 法律主權說（美國）

俾錢咪得囉 又唔係唔賣俾你

法治都係為咗保障人民同埋管制當權者
你肯定？
法律不嬲都傾向建制同維護制度
從而保持社會穩定
同社會穏定同保障市民係互相對立嘅話
法律會優先保護制度/政權去穏定治安
最後先會保障市民

法治最上嗰兩個目標就係regulation of power同justice through law
所以良好嘅法治社會係會限住當權者
當然某啲聲稱依法治國就等於法治嘅國家除外

講係咁講姐
現實上連美國都未必做到